律政司就台灣殺人案有關法律事宜的聲明

律政司就台灣殺人案有關法律事宜的聲明
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
針對有看法指香港有權處理台灣殺人案，律政司今日（十月二十二日）發出以下聲明：

香港一直沿用普通法，對香港法律有清晰了解的人必然會明白在刑事司法管轄權方面，香港是奉行「屬地原則」，一般只會在全部或部分犯罪行為發生在香港境內，才會有司法管轄權。就有意見指出「本案加害者被害者均為香港居民，且預謀犯罪地在香港，港方應有司法管轄權」，律政司必須再次重申，已經對案件謹慎和全面地考慮警方的調查及所得的證據，在香港只有足夠證據控告疑犯清洗黑錢的罪名，並沒有足夠證據就其他罪行向他在香港法院提出刑事檢控。

律政司的刑事檢控決定，均是嚴謹地按證據、適用法律和《檢控守則》獨立地作出，並只會在有充分可被法庭接納的證據，令案件有合理機會達致定罪的情況下，才會提出起訴。律政司絕對不會在沒有充分證據和法律基礎的情況下提出起訴。再者，若疑犯在香港被判無罪，基於「一罪不能兩審」的法律原則，他在另一個司法管轄區未必能夠就同一犯罪行為再被起訴，最終可能不需要負上相關的法律責任。任意要求檢控機關在沒有充分證據和法律基礎的情況下提出起訴，既不負責任，也不符合秉行公義的原則。

任何人在香港因干犯罪行服刑完畢後均會獲釋，政府並沒有法律依據可以將釋囚任意繼續拘留。香港是一個法治社會，政府部門都必須依法執行職務，不能隨意行使職權。

把違法的人繩之於法，是每一個文明社會應有之義。犯案者因應通緝令而自首，並願意承擔法律後果，能夠使公義得以彰顯。斷然拒絕犯案者自首，是罔顧公義及極不負責任的做法，亦有違法治的精神。

完
2019年10月22日（星期二）
香港時間20時11分

律政司學人講法治

胡仙

本身殺人案都無域外法權已經好ON9
衰11都有域外法權啦

「且預謀犯罪地在香港」
咁陳同佳可以係香港就諗殺死佢條女架喎

釋法

咁呢家咪入嚟要人囉
有咩問題

講咁撚多做乜撚嘢啫？

人哋咪話過嚟押柒佢走囉，你又咪唔俾...

要講證據
好難證明預諜殺人

去台灣先殺就係個預謀

政府幫忙「自首」...

避重就輕篇野

民望得15分唔到扮乜撚嘢呀

本日笑話

政府部門都必須依法執行職務，不能隨意行使職權。

所以律政司有回台灣信嗎

姐係拒絕台灣警察入境

律政司絕對不會在沒有充分證據和法律基礎的情況下提出起訴。

台灣睇到唔會唔笑出黎

[Twitter戰線] 我哋使唔使叫埋翻牆手足(三毛除外)加入文宣戰線

佢冇答

又或者係唔識答

佢係咪漏左回應台灣

呢單野當時仲細唔知咩事，但之後睇返真係哇一聲

佢有答過咩

根本香港法治已亡
遊花園式回應

無論如何個結局是陳同佳點都唔可以去到台灣

1.台灣有死刑、為左保障人權唔會俾疑犯疑交刑有死刑的國家
2.台灣主權問題、香港政府唔會承認台灣主權

台灣唔收係政治操控、當然連登仔未必認同、但律政司這篇野講得無錯

陳同佳明日在石壁出返黎就自由身
無人奈到佢咩何

本來就冇自首呢樣野，只有投案

屌你老母臭閪五毛狗，講野九唔撚搭八，死返discuss 啦

最後個段係咪binc林奠搞送中

人地一早話要同你地司法合作 但你地又唔想因為兩岸問題得罪聖上
結果送中搞到大爆發 諗住偷雞射波俾人 然後俾人再反擊又唔敢接
「律政司絕對不會在沒有充分證據和法律基礎的情況下提出起訴。」
依個想法本身係岩 但依家由柒婆政權講出黎簡直係笑話

陳同佳自己想去都唔得?

到底篇嘢講咩成日話台灣唔理，人哋而家派人黎押個犯走，你同唔同意呀？

咁到底俾唔俾台灣警察黎香港押陳同佳呀
快啲答啦 好想還受害者一個公道
希望無政府操作啦

有人無覺得某部分香港政府部門發既新聞稿越離越似大陸官媒/外交發言人講既野
開口埋口法治，講到好似變左政府其中一件工具咁

比個殺人犯買機票，自由身上飛機？
其他乘客點算？

梗係台灣搵檢警押走佢

佢想去但被批評為政治陰謀
而且台灣封鎖左佢

民進黨無阻止台北地檢繼續出通輯。

又唔回應台灣嚟捉人

點知你用乜身份黎

如果機上押應該冇問題

比陳同佳上機 同普通人乘客排排坐一個鐘去台灣？

搞笑咩

我有啲可憐陳同佳 聽日唔知會點

咁台灣係唔係禁哂所有通輯犯入境先？

律政司仲delay緊尋日個reply

自己唔尊重人地司法主權係到咁撚多野講

中聯辦出稿架

所以台灣咪話會拒絕入境
除非港共跟佢玩法

去得台灣自首，做咩唔係香港自首話在香港計劃殺人？香港冇死刑，完全符合條共狗和尚所講：陳同佳希望在台灣服刑後再獲新生。但是台灣有死刑，條和尚完全冇要求免死刑做自首條件，完全冇考慮保護陳同佳！點樣保證新生？完全是利用條儍仔做政治工具。人面獸心！

台灣果邊醒在講明要番正式移交所有文件 先可以做公正判刑
而港共政府就係唔係用「國對國」模式去移交文件
如果依家台灣真係一落地就收左陳同佳 上法庭點判都係司法不公

有正常程序既移交點解要禁入境
係陳同佳呢單咁獨特，出獄後又自願去台灣投案啫
政協牧師仲tum佢話因為死刑機會不大，所以先去

篇嘢好肉酸

公義係律政司把口講出黎真係笑大人個口

大粒墨：OK我自首，但你唔可以判我死刑架反正有一部分證據係香港，台灣又拎唔到，最多告我誤殺坐幾年啫就算我真係謀殺-後果係死刑，台灣都吹我唔漲

據《星島日報》引述消息指，有牧師到監獄勸服陳同佳出獄後到台灣自首，而陳自知犯下大錯，願承擔罪責，出獄後會留港一段短時間與家人相聚後到台灣，但就希望台灣當局能保證不判處死刑。據悉，聖公會教省秘書長管浩鳴法政牧師曾到監獄，勸導陳同佳到台灣自首。

政府狗官全部小學未畢業，永遠唔識答是非題

香港是一個法治社會，政府部門都必須依法執行職務，不能隨意行使職權。

笑左
笑埋右

逼佢出冊就帶口罩，聽日實人多，就係非法集結，然後拉佢犯反蒙面法，再送佢去新屋嶺困一輪，諗諗度吓橋先

其實你直接拒絕咪得
台灣本來咁派人就有D唔多啱規矩

成個香港政府都痴撚線

其實仆街d 話一個中國原則
內地人員唔比過境執法咁唔比台灣派人過來帶人走得唔得
咁既話好似安全

好呀
畀台灣派人黎囉

會留港一段短時間，即係聽日台灣檢警嚟都冇用。

你如果按呢個咁俾唔俾都講得通架
台灣地方政府黎香港捉人
同廣東省公安派人去上海押人走
一樣得啫

好明顯

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

律政司必須再次重申，已經對案件謹慎和全面地考慮警方的調查及所得的證據，在香港只有足夠證據控告疑犯清洗黑錢的罪名，並沒有足夠證據就其他罪行向他在香港法院提出刑事檢控。

無咪搵囉
關人撚事呀

死刑機會不大
呢件支公會省聖落硬地獄

所以咪話叫香港提供證據

陸委會已講左唔可以有法律真空期

林鄭唔敢出聲 叫律政做醜人

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

佳哥。。希望你今晚可以安全。。明天出黎就爆政府大獲

用緊急法立條法送佢去囉

即使係香港預諜殺人，香港應該無法律可以入佢罪

柒婆係日本出席天皇即位大典
而家應該比各國元首恥笑中

唔係
你證明到佢預謀咪香港審
但點證明
當然柒婆依家係用難證明做理由實際係唔想做去推俾台仔搞

完全無回應，好低級

台灣咪派人黎囉 你驚呀?

「任意要求檢控機關在沒有充分證據和法律基礎的情況下提出起訴，既不負責任，也不符合秉行公義的原則。

香港是一個法治社會，政府部門都必須依法執行職務，不能隨意行使職權。

把違法的人繩之於法，是每一個文明社會應有之義。」

同返你自己講啦柒頭港共
騷擾法庭干預法治、濫捕、強姦輪姦殺人、非法處理屍體......
多到講唔晒

仲講緊台灣唔做嘢 篇文似係Delay咗

你個初心去左邊

但係用咩罪，佢係香港得mens rea無actus rues 喎

佢肯既話實做到 就好似宜家係唔係都屈你暴動 襲警 阻差辦公啦

想問下屬地原則係普通法慣例定係香港法例入面有寫死？

Common law tradition

Source:

咁香港人係海外被性侵又審得？自相矛盾喎

法例有寫明先得

呢個時候又會話法治精神啦？個三個私刑黑警呢？唔告酷刑罪既？維護法治？睇過？

而家肯交人

即係送中條例完全唔撚洗立法啦 屌你老母 講經阿?

同香港人道歉未?

宜家需要嘅答案係接受定係拒絕台灣方過嚟押解
咁簡單嘅問題都解決唔到？食塞米？

所以政府其實一開始唔駛送中，只要係cap461加殺人就得，不過應唔應該有retrospective effect又有可能出問題

我地律政司幾時可以低於10分

殺人全世界都係刑事罪行，而家只係將司法管轄權納入香港，並唔係殺人原本唔犯法，立左法之後先變左犯法，唔算retrospective effect

黑警編號去晒邊？
黑警自稱FBI ？
721？
831？

無咁講過，亦無暗示過

律政司問咗popo 未？

依家差不多有200人被控暴動
全部都係鳩告 有證據咩？又咪告左先再算

我以為現在香港是毅進仔話事

律政司的刑事檢控決定，均是嚴謹地按證據、適用法律和《檢控守則》獨立地作出，並只會在有充分可被法庭接納的證據，令案件有合理機會達致定罪的情況下，才會提出起訴

呢句已經好笑啦

人地一開始話司法互助搞掂單野你唔應承?
法治精神??

以後殺左人/強姦，隔一段時間又變左唔夠證據？

陳同佳本身既計劃就係咁 唔係洗乜專登去台灣殺人 然後棄屍再即刻返香港?

港台本身就因為政治問題存在法律真空
依家就係鬥快鬥準拎高地
台灣幫你查你唔俾 台灣問你拎文件你唔俾
然後叫人地去自首乜都唔理 台灣用"國格"同你交涉你又唔理

至於
"假設當初係台灣拉左陳同佳冇俾佢返香港，果陣又公唔公正？"

台灣殺人罪係屬地主義 如果真係係台灣拉到 人證物證有齊 再判埋 係公正過你老豆
之後香港會唔會移交再引渡 又會LOOP番司法體系問題

學到嘢了

係囉，點解唔比既又話為公義，又話文明社會 原來得個講字

咁你哋屈鳩d示威者，放生d藍絲黒社會時又唔尊重法治嘅

個個都好似楊岳橋上身咁....
現在先知咁多人識法律

你又唔話港府死都唔肯改域外法權，將謀殺加埋入去，等香港又有得審?

【擴大域外管轄權不能處理台灣殺人案】

今天下午，我接受傳媒訪問，回應楊岳橋議員擴大香港法院域外管轄權的建議。我認為上述提議並不能處理台灣殺人案。

目前，香港的確有些法例是有域外管轄權的，例如兒童色情罪行，是香港在立法時刻意賦予法庭域外管轄權的，但是相關法例不可以有追溯權。

若刑事罪行設追溯權，以新法例去審理立法前發生的事情，即是令過往不是犯法的事情如今變成犯法，這是違反《香港法例》第383章《香港人權法案條例》第十二條〈刑事罪及刑罰沒有追溯力〉的，第十二條第一款列明「任何人之行為或不行為，於發生當時依香港法律及國際法均不成罪者，不為罪。」這是普通法原則，很多法庭案例也有提及。美國憲法第一章第九條也列明「No Bill of Attainder or ex post facto Law shall be passed.」

因此，我們不能因為陳同佳涉嫌境外殺人是刑事罪，便強行擴大香港法庭的域外管轄權去處理，這是不適用的。

此外，根據普通法的屬地原則，「港人港罪港審」指香港法庭只可審理港人在香港干犯的罪行，處理不到境外發生的罪行。

現實上，香港法庭亦拿不到陳同佳涉嫌境外犯案的證據。若香港要求台灣提供證據，即是進行刑事司法互助。根據《基本法》第95條「香港特別行政區可與全國其他地區的司法機關通過協商依法進行司法方面的聯繫和相互提供協助」，這本是許可的，是相關的法律基礎。

可是，上述條文的重點字眼是「全國其他地區」，即前提是台灣蔡英文政府要接受「九二共識」的「一國原則」，今天看來，不會。

因此，很遺憾，除非嫌犯陳同佳10月在香港出獄後，主動去台灣接受審訊，否則，香港目前沒有可行方法處理他涉嫌在台灣干犯的謀殺案。

Source:葉劉姐姐

得啖笑

呢個講法同香港政府自己承認起背後政治操作冇分別尋日張建宗仲聲大大話呢件係小事，唔好政治化，第二日就一個中國原則

葉劉都唔係律師黎,講d法律野冇咩說服力,只係重複緊政府個說法去支持修訂逃犯條例

法律界既意見:
有無追溯權可由立法決定
就算擴大了罪行的域外法權，但會否衍生刑事追溯問題，建制派與民主派的法律意見亦各有主張，政府與大律師公會的意見兩極。張達明認同公會講法，從人權法而言，根據《香港人權法案》第12條，其中指出「任何人的行為如不抵觸當時的法律，他便不可因該行為被定罪」，是對應《公民權利和政治權利國際公約》（ICCPR）的第15條，但為謀殺罪行賦予域外司法權，只是屬於程序改變，並非新訂將原本不犯法的行為變成犯法，故不會抵觸人權法。「從來分開，程序的修訂可以有追溯權，實質罪行就不可以有追溯權，若果實質罪行本身都是存在的，不過在程序上可否引渡、香港法庭有無管轄權，是程序問題，有無追溯權，由立法決定。」正如政府方案可設追溯權的道理一樣。

律師會指，原則上不反對個案移交安排，但只屬臨時措施，不可取代正式協議，並應有更多額外保障，包括增加法院的把關權，律師會建議增設交付審判程序，讓被申請移交人士也能取證及向法院提供證據。他們建議修改《刑事司法管轄權條例》，令香港法院有權審理港人在境外干犯謀殺、誤殺，並由政府講明可追溯台灣殺人案。

反而真正困難只係要去外地傳召證人同搜證,但宜家台灣講到明可以提供協助,所以都唔成問題

睇完唔知自己睇左乜系列

霸王硬上弓
Lan線自殺

笑死

好似係
講嚟講去都講唔到點樣畀「陳同佳自己去自首」
變左孤兒仔

律政司絕對不會在沒有充分證據和法律基礎的情況下提出起訴。

依家即係點？一個唔拉，一個唔收

這幾個月起訴一堆人…
真正有罪的沒幾個

更不用說新屋嶺屈打成招的

對於葉劉無錯佢係黑人憎、但畢竟曾經是保安局局長知道有乜可以做。不應該因人廢言。

明日九點後陳同佳獲釋
佢係無罪之身
我們要接受平庸的邪惡

小草條臭閪都可以無罪
法律根本唔公平